韓國時裝迷思

韓國時裝的急速發展，無疑是K-pop在推波助瀾，品牌會因為衣服被歌手穿過而一夜成名，載歌載舞的K-POP同時是宣揚街頭文 化，街頭時尚服飾也就更流行。在BOURIE、 ROCKET × LUNCH和NOHKE三大新進品牌中，ROCKET × LUNCH是偏向街頭風格， 亦深受韓流偶像如：金泫雅、李奎賢、金多賢、南柱赫等熱捧，從小就喜歡自製和繪畫模型、卡通和粘土工藝品，對手作和創作的偏愛讓Jinwon Woo踏上時裝設計師之路，他說： 「我認為K-pop為韓國時裝帶來很多正面影響，街頭時裝是世界一大潮流，在韓國也很流行，卻沒有太多品牌從事高級訂製時裝。"Girl crush"是今天很流行的用詞，現代女性充滿個性和力量；因此，我喜歡把街頭和中性造型加於系列中，如超大碼衞衣和迷彩外套，不再是昔日傳統女性優雅形象了；時裝是我享受生活的其中一個方法。」

Eunhye Jo補充：「我不能抗拒大眾透過 K-pop認識時裝，縱然一部分的韓國街頭品牌 因K-pop而生，也不代表韓國設計在手工細節 上會遜色，只是目前關注的都不在這範圍。」

「我覺得這是一個對韓國時裝的錯誤觀念。當然，街頭時裝某程度上是跟K-pop文化和歌星緊扣，然而韓國還有許多不同風格的時裝品牌呢！」Jung Mi Sun再說。